馬道立：司法人員宣誓時應奏唱國歌

終審法院首席法官馬道立出席法律年度開啟典禮後表示，司法人員宣誓時應該奏唱國歌。他說儀式重要，奏唱國歌可以顯示司法人員對香港法治的承擔，正如法律年度開啟典禮前亦會播放。

馬道立又期望，市民了解司法制度及個別案件的判詞，才作評論，並期望市民對本港司法制度有信心。

對於提出與律政司商討修訂法例，提高處理免遣返聲請的效率，馬道立說，涉及免遣返聲請的司法覆核，由2016年的60宗增至去年3000宗，有關修訂只屬程序修訂，旨在提升效率。

奶鞋底奶到咁出面

外籍法官要用蝗語唱支那匪歌？

CLS

泛民班撚樣可以講兩句,
法治死未?
仲有無險可守?

不如索性行大陸法啦,馬道立,我撐你架

馬官都反 兒登真係...

完美示範「訴諸權威」

馬道立已經係最跟規則玩個果
只不過隻遊戲本身係有問題
佢都控制唔到

你班友成日講要依法治港
但心底唔想依法既就係你地

綠色位要改寫做中共
紅色位係岩，遊戲有問題咪唔想玩

跟規則??
跟乜野規則呀？ 佢跟共匪既規則呀？

香港被支那國兼併, 有公投架?
基本法有公投架?
全國性法律國歌法大石壓死蟹有公投架?

識唔識「依法管治」(rule by law) 同「法治」(rule of law) 有乜分別呀？
識唔識呀你？

一聽個名叫「馬道立」就狗衝去奶？
正垃圾

法治唔撚係依法治港啊
分清楚rule of law同rule by law先啦

Fyi 條友係做海關

歷史問題
怪就怪上一代撐奶共班人
現實大局就係咁 有咩計？
不如你講下

你有冇真係聽佢講
定係你睇完報道就算

唔鐘意咪唔好黎香港從事法律事業
黎到香港，就入鄉隨俗，基本禮貌啦下話

第日你會好懷念馬道立做終院首席法官
兩不偏幫已經好公道
望下日曆啦
2018年喇
唔講三權合作你已經要去廟同佢祈福求佢好人有好報
邊有人好似你咁當奉旨
學人廢噏咩rule by law

7A.Endorsement of Appointment or Removal of Judges of the Court
(1)The Chief Executive shall—
*(a)obtain the endorsement of the Legislative Council for the appointment or removal of judges of the Court, the non-permanent judges and judges from other common law jurisdictions appointed pursuant to sections 6, 7, 8 and 9
第484章 《香港終審法院條例》

而家係香港法律規定要請外國法官
你請人既時候咪加個condition 要所有外國法官識唱國歌囉
你請到人我叫聲你契哥點又話

馬官幾時有撐過要唱
其實有無人真係有睇佢講咩嫁

你唔睇共產黨媒同工聯會下下喊打喊殺話香港司法系統唔應該請外籍法官？
一人讓一步唔係好應該？唱下國歌使死？
幫你哋拖住仲要畀你鬧
日日匿埋喺同溫層圍爐 連報紙時事都唔睇
你班正契弟都唔知有乜資格喺度放屁喺度呻

民眾屌閪時應奏國歌
到醫院接生時應奏國歌
由精蟲開始培養愛蟈情懷

終審法院首席法官馬道立出席法律年度開啟典禮後表示，司法人員宣誓時應該奏唱國歌。他說儀式重要，奏唱國歌可以顯示司法人員對香港法治的承擔，正如法律年度開啟典禮前亦會播放。
你係盲定文盲?

誰大誰惡誰最正確
人大話你犯法就係犯法 人大話你冇犯法就冇 呢個未香港的司法制度囉
睇嚟要讀多D書

啱就啱 錯就錯
佢個reasoning 都barely established
唱國歌點樣可以代表到對法治有承擔?
冇咩話一人讓咩一步
現實已經清楚 DOJ 釋法 加埋法官任命 已經係現存制度最大缺憾
一係反抗 一係等死
要講咩有險可守乜乜柒柒
單憑香港一已之力可以解決到上面3個問題?
就算政府提出修例加埋立法會賣大包夠票通過
都唔會過到人大 根本冇野可以守 守條撚呀守

依家邊個同你玩啱與錯？ 簡直bullshit
你唔同北京咁大嘅不公義講reasoning not well-established?
真心講，我仲認為馬官講得唔夠，共產黨先冇咁容易畀啲門面嘢周旋得到
因為根本冇實質嘢落過袋，對法治冇構成過任何實質影響，共產黨唔傻得晒，面想要、底都想要
呢種俾水人抽法洩壓力洩得幾多？我睇呢舖香港司法仲dum得幾耐
法治本來就凍過水 依家嚟抽秤啲門面嘢嘥時間心機嚟鬥馬官簡直荒唐可笑
好話唔好聽，香港法治算乜春？
依家2019年喇